\documentclass[a4j,uplatex]{jsarticle}

\usepackage{time}
\usepackage{here}

\renewcommand{\thesection}{\rm 問題\arabic{section}}
\renewcommand{\thesubsection}{\rm（\alph{subsection}）}

\newcommand{\query}[1]{
	\begin{quote}
		$\bullet$ {#1}
	\end{quote}
}

\makeatother
\setlength{\oddsidemargin}{-2mm}
\setlength{\evensidemargin}{-2mm}
\setlength{\topmargin}{-30mm}
\setlength{\textwidth}{164mm}
\setlength{\textheight}{250mm}


\makeatletter
\title{\rm 『離散構造』 2章}
\author{}
\date{}

\begin{document}

\maketitle

\begin{description}
	\item[\rm \large 学籍番号:201311350]
	\item[\rm \large 氏名:河原 悟]
\end{description}

\section{\rm \small 集合の記述}
\query{次の集合を$\{x\in A \mid P\left(x\right)\}$の形$\left(Aは集合、P\left(x\right)は論理式 \right)$で記述せよ。}
\subsection{}
次の覆面算の解となり得る整数の集合(ただし、ここではMONEYの部分に対する5けたの数字を「解」と呼ぶことにする)

$\begin{array}{rr}
	& SEND\\
	+ & MORE\\\hline
	  & MONEY\\
\end{array}$

\noindent 注. 覆面算のルール : それぞれの文字(S、E、Nなど)に数字の0から9までのいずれかがはいり、異なる文字には同じ数字がはいらない、各整数の最上位(SとM)は0ではない、数字をいれたあと上記の計算(4けたの整数同士の足し算)が正しい計算になる。

% \begin{center}
	% M = 1

	% S = 9

	% O = 0

	% N = E + 1

	% 1 + R = 10

	% R = 9

	% D + E = 10 + Y

	% $\{$D, E, N, Y$\}$ = $\{$7, 5, 6, 2$\}$

	% よって、$\{$M, S, O, R, D, E, N, Y$\}$ = $\{$1, 9, 0, 
	% \end{center}
\subsection{}
\begin{center}
	$\{x \in \aleph \mid \forall x \left(\{a, b \in \aleph \mid a + b \in x\right)\}\}$
\end{center}

\subsection{}
\begin{center}
	$\{x \in \Re \mid \exists y \left(x < y\right)\}$
\end{center}

\subsection{}
\begin{center}
	$\{x \in S_1 \cup S_2 \cup S_3 \mid \left( x \in S_1 \wedge x \in S_2 \wedge x \notin S_3 \right) \vee \left( x \in S_1 \wedge x \in S_3 \wedge x \notin S_2 \right) \vee \left( x \in S_2 \wedge x \in S_3 \wedge x \notin S_1 \right)\}$
\end{center}

\newpage
\section{\rm \small 集合の演算}
\query{以下の各項目における集合同士が等しいかどうかを判定せよ。ただし,常に等しい場合 ( どんな S, T, U 等に対しても等しい場合 ) はその根拠を簡潔に述べ、等しくない場合は,具体的な反例をあげなさい。}

\subsection{}
\begin{center}
	$S = \{1, 2, 8, 9\}$

	$T = \{2, 3, 5\}$

	$U = \{5, 9\}$
\end{center}

とすると、

\begin{center}
	$S - \left(T - U \right) = \{1, 8, 9\}$

	$\left(S - T\right) \cup U = \{1, 5, 8, 9\}$
\end{center}

このことから、$S - \left(T - U\right) \neq \left(S - T\right) \cup U$であることがわかる。

\subsection{}

\subsection{}
% $S = \{1, 3, 5\}$

% $T = \{2, 3, 5\}$

% とすると、

% $2 ^ {S \cup T} = \{2 ^ 1, 2 ^ 2, 2 ^ 3, 2 ^ 5\}$

% $2 ^ S \cup 2 ^ T = \{

\section{\rm \small 有限集合の要素数}

\subsection{}
\begin{center}
	$\left(S - T\right) = V$
\end{center}
	
とおく。

\begin{center}
	$\#\left(\left(S - T\right) - U\right) = \#\left(V - U\right)$

	$\#\left(V - U\right) = \# V - \#\left(V \cap U\right)$

\end{center}

ここで、

\begin{center}
	$\left(V \cap U \right) = \left(\left(S - T\right) \cap U\right) = \left(S \cap U\right) - \left(T \cap U\right)$
\end{center}
となるので

\begin{center}
	$\#\left(V \cap U \right) = \#\left(\left(S - T\right) \cap U\right)$

	$= \#\left(\left(S \cap U\right) - \left(T \cap U\right)\right)$

	$= \#\left(S \cap U\right) - \#\left(\left(S \cap U\right) \cap \left(T \cap U\right)\right)$
\end{center}

また、

\begin{center}
	$\#V = \#\left(S - T \right)$

	$ = \#S - \#\left(S \cap T\right)$
\end{center}
従って、

\begin{center}
	$\#\left(\left(S - T\right) - U\right) = \#S - \#\left(S \cap T\right) - \#\left(S \cap U\right) - \#\left(\left(S \cap U\right) \cap \left(T \cap U\right)\right)$
\end{center}

\newpage
\subsection{}
\begin{center}$\left(S - T\right) = X, \left(U - V\right) = Y$\end{center}

とし、

\begin{center}$X \cup Y = X + Y - \left(X \cap Y\right)$\end{center}

であることから、

\begin{center}
	$\#\left(X \cup Y\right) = \#\left(X + Y - \left(X \cap Y\right)\right)$

	$ = \#\left(X + Y\right) - \#\left(\left(X + Y\right) \cap \left(X \cap Y\right)\right)$

	% $ = \#\left(\left(S - T\right) + \left(U - V\right)\right)$
\end{center}

\subsection{}
\begin{center}
	$S_1 = \{w \in S \mid w\ mod\ 2 = 0 \wedge w\ mod\ 3\ != 0\}$

	$S_2 = \{y \in S \mid y\ mod\ 5 = 0 \wedge y\ mod\ 7\ != 0\}$
\end{center}

としたとき、条件を満たす集合$S_{answer}$は、

\begin{center}
	$S_{answer} = S_1 \cup S_2$

	$= S_1 + S_2 - \left(S_1 \cap S_2\right)$

	$\#S_1 = 33334$

	$\#S_2 = 17143$

	$\#S_1 \cap S_2 = 5715$

	$\#S_{answer} = 44762$
\end{center}

\section{\rm \small 集合に対する証明}

\subsection{}

\subsection{}

\end{document}
